超熱血！《挑戰者一號》大刀最愛GUNDAM出場那一幕 「突破次元壁之感最強烈」

奧斯卡金獎名導史提芬史匹堡（Steven Spielberg）在今年推出的科幻冒險電影《挑戰者一號》（Ready Player One），一上映就獲得各方好評，同時史提芬史匹堡也在這部電影中特別採用比較不為觀眾所熟悉的演員，其中日本演員森崎溫幸運能夠演出到世界知名大導演的電影，這個機會相當令人羨慕，但「大刀」森崎溫近期接受訪問時，談到自己演出《挑戰者一號》的徵選過程其實相當簡單。

身高 174 公分的森崎溫今年 27 歲，出生於緬甸的他在小學 4 年級時就來到日本，到了國中 2 年級時就被星探挖掘進入演藝圈，曾演出過《蒙面超人W》的稻本彈吾，同時也是偶像團體 PrizmaX 的成員。森崎溫表示自己只參加了《挑戰者一號》兩次試鏡，一次是在日本，另一次則在美國洛杉磯，他前往美國試鏡時只能到小部分的台詞，史提芬史匹堡就站在他的面前，森崎溫表示自己只有念出台詞並被攝影機紀錄下短暫的表演，試鏡就結束了。

在試鏡過了半年之後，森崎溫都沒有收到任何消息，就在他已經心生放棄念頭之時，事務所突然要他去辦理前往英國的簽證，雖然槍手今仗沒有奧巴美揚衝鋒陷陣，幸好因傷休戰了兩個月的前鋒拿卡錫迪已痊瘉，原來為了保密條約，事務所到最後才通知森崎溫，轉眼間他就來到了《挑戰者一號》片場開拍。與日本不同，森崎溫最驚訝的是《挑戰者一號》劇組在星期六、日絕對會放假，就算平日很早開始拍攝，等到下午 5 點一定會結束，完全不會影響工作人員夜晚入睡的作息。

《挑戰者一號》小說作者 Ernest Cline 也與森崎溫一同受訪，他們都認同GUNDAM現身之時，真的是電影的高潮亮點，尤其是駕駛著的森崎溫相當激動：「出現的那一刻，真的是從動畫突破次元壁之感最強烈的角色。」Ernest Cline 詢問森崎溫《挑戰者一號》小說續集可以新增什麼角色？森崎溫笑說：「多啦 A 夢。」Ernest Cline 則讚賞這是一個不錯的主意：「在無所不能的綠洲中，出現能拿出所有道具的多啦 A 夢，我採用了這個點子！」

雖然槍手今仗沒有奧巴美揚衝鋒陷陣，幸好因傷休戰了兩個月的前鋒拿卡錫迪已痊瘉

爆完句我要變高達之後全場男人高潮

冇呢個差咁d

變高達個下真係世界級

想睇呢幕多啲